千祈唔好擾亂香港金融體系, 會急遽加大中共壓力

做開金融既, 無論係銀行, 私募基金定對沖基金既巴絲都知, 其實內地好多企業根本借唔到銀行錢. 中共除左北上廣深呢D城市, 其實好多當地政府都係無錢, 好多基建尾數, 環保保貼等既野政府都找唔到錢, 搞到好多民企國企都要黎香港借錢, 有時係買殼再CAP水, 有時係同基金或財仔借十幾厘息既private debt。好多時當佢地買殼又好，借private debt又好, 其實背後好多都係當晒成副身家去做抵押借返黎, 當中好多條款辣到你唔信 (例如抵押品既價值不能低於借貸既一半, 每年淨現金流不能少於某個數，老闆做晒個人擔保等) 其實係現今既環境下, 好多呢D債都係差唔多要爆, 甚至乎已經爆左, 然後Ｄ公司周圍撲水用新債填舊債, 或者用息填息等。只係而家好多銀行高層或者基金老闆都係賺錢至上，會隻眼開隻眼閉去續Ｄ大陸公司既debt，或者盡力壓住下面Ｄ細既叫佢地當睇唔到ｄ細微既違約事件。因為Ｄ債一爆左或者Ｄ違約事件揚左出黎，好易火燒連環船（好似之前十幾隻殼一齊插水）

如果巴絲們係做銀行或者金融界，記得保護好Ｄ文件同埋將Ｄ內部email保密，如果Ｄ違約事件或者大陸公司要求放債人haircut（即無條件或於某條件下免除部份利息甚至本金）去補返條數（好似某幾千億債既航空公司）呢Ｄ咁敏感既email傳到有心人既手上（例如股壇長毛），好易會做成金融動盪搞到港共政府同中共火燒後欄，大家要努力維持香港金融穩定，唔好打斷大陸公司同國企既資金鏈呀！

自推

維護國家金融安定你我有責

Emerson同anonymous果d都要防範，做audit既都要保護好findings.

推

其實可能真係要 唔好 搞金融，等中共可以繼續走資集資

中共係香港隻金蛋一玩完，生門變死門，就可能放棄香港

做sponsor既朋友都係呀，如果佢地突然話唔上要terminate你個mandate要保護好d findings.

如果港交所停止交易幾個鐘，或者死server,係咪好大獲架

係呀，同埋而家好多巴絲話唔交稅，拎存款，其實都係noise多，政府大部分收入其實係利得稅印花稅，存款都係企業佔大部分，個市chok一chok都好煩

推

論大罷工對軍閥既影響

求一起討論

會搞到炒股同輪既基金同投資者，但長遠對政府同中共無影響。其實大陸咁定都係大家有錢有工開費事煩(同藍屍一樣)，但你d文件保護唔好，搞到d大陸公司借唔到錢填數就麻煩，爆左間整車軚既會搞到上遊做車軚料既收唔到尾數爆埋

到時中共就火燒後門，無時間同美國係貿易戰慢慢蘑架啦，其實尋日港澳辦都暗示唔出解放軍，要班狗項住先，因為貿易戰傾唔掂佢地無本錢係而家出解放軍，所以我地唔可以係呢d時候俾人知道d大陸公司負債同違約幾嚴重

對中國來講
香港金融體系係最有利價值
一定要好好守護
唔搞得架

無錯，之前同”知名”航空公司傾deal，佢地表明上好風光，但其實連幾千萬都找唔到，差d連某機場既廁所板都要押埋黎借錢。做金融同佢地deal過或者係果度做過resign左既記得保護好d資料。呢d咁巨型既公司爆到上hold co的話中共會好頭痕架

推 一早覺得唔好搞金融！！！！！！！

淘x可以賤價買到佢地機場貴賓室入場券
客服話有人無錢所以拎來賣

會唔會話涉露公司機密俾人拉架

法律問題要問法律朋友呀，但記得盡力保護好資料同email

Do you know the concept of HIBOR? Minimum trade value of any bucket term is HKD50m, moving more than a billion dollar of liquidity everyday is nothing. Even during liquidity crunch times the overnight rate hasn't breached 2%. Do you really think you can even make a dent?

Pushhhh

My first post above is about private debt and shadow loan, which is usually not benchmarked to HIBOR or liquidity of bond market. In addition, as I mentioned above, the default rate is low right now because many private debt or loan that should have technically defaulted are not disclosed and under refinancing negotiation. That’s something we should take notice of. Normally if you see a default rate higher than mid-signle digit it is end of the world, but where the default rate is still very low now is something we should think about maybe? I guess some peers in the field will understand what I am talking about. However, thanks for sharing your view on the bond market’s mechanism.

One more thing, i am not encouraging ppl to move the liquidity, but we should try “keeping” the default rate as low as possible to help our govt in this tough environment.

真行家
嗰間航空公司default 左咁多次 都仲未死得 聽講有國家銀行打救 唔知救得幾多次
D內房 投資公司係咁用private Debt 撲水 好想睇佢地爆煲

We have been talking about Chinese credit issues since around 2014, been saying chain guaranteeing will go bust, it's 2019 and we still haven't seen it.

Write-off of deliquent loans are frequent and common in the Chinese market as you have mentioned, but we are not certain the Chinese economy is anywhere near as bad as it seems, second quarter data don't seem to corroborate that idea yet. End of July fed will more than likely cut rates and the world would follow suit.

While I love the idea of a total meltdown, it's really not likely to happen.

push

做private debt同pe好慘，又要坐d聽d大陸佬講佢地點解咁唔掂，投一單野又要睇廠又要打俾佢d上下遊問下間野死得未，有時做下PI check起埋個老闆同屋企人差落幾多街數。呢d野咁敏感，金融行家真係唔好俾d有心人同外國勢力知

Sorry my first post seems insulting, just 9up.

The larger chinese banks aren't accountable to anyone except the PRC gov, they can absorb any amount of loss from deliquency as long as they can continue to supply credit and liqudity to the private company. Just my 2 cents, please let me mnow your thoughts.

know*, typo

From onshore point of view, you are correct. For Onshore loan they can do whatever they want, forced conversion, refinancing based on govt's instructions as you said, etc. Thanks to the communism and planned economy, no one is dead and no one can say a company is dead until the govt said so. (in China there is even no concept of bankruptcy as you may know)

However, my expertise is on offshore private debt and equity, which I have seen an exponential increase in special sits and distressed deal flow from PRC. Some industrial leaders in 3rd - 5th tier are willing to pay >20% interest just to get a private debt to sustain. When i drill down their first lien loans and public bond docs, many of them have been breached but no one noticed. What i am trying to point out in this whole post is, all the peers in Hong Kong and offshore market should "help protect" the stability of HK offshore financial market. We cannot let the freeflow of information and capitalism overrun the planned economy. We should not let the world know the PRC market is that bad and we should try our best to help protect the govt.

千祈唔好擾亂香港金融體系呀, 撲唔到美金好大鑊, 人民幣佢點續期點發新債吊命都係數字遊戲, 但美金債一爆就好麻煩架啦

Just to be clear, you're seeing PRC Private companies asking for credit even at junk rates at offshore banks? And that they have already breached their senior ranking debt covenants?

And yes, I absolutely agree we need financial transparency

d外國勢力由上年貿易戰開始就係香港插晒旗蠢蠢欲動, 大家要好好維護金融體系, 唔好俾佢地得逞, 唔可以俾祖國既資產以賤格落入外國勢力既手入面, 無債爆煲佢地無野投就會自己走架啦

Not exactly, these prc companies are unable to refinance their offshore bank loan from the same banks, no matter the lender is foreign banks or chinese banks. USD is a valuable assets to PRC banks nowadays and they will usually preserve it for those SOEs first. This makes the smaller prc co goes to private fund or other non-bank lenders to private debt at mid-teen to high-teen rate for refinancing.

At the same time, what i have seen is that these bonds/bank loans have usually been defaulted due to non-payment of interest or breach of financial covenants, etc, however, ppl in PRC banks will not declare default until someone is willing to take over the loan or provide refinancing. The management just need to keep the defaulted loan there long enough until they are refinanced or the management got swapped to another branch or team, so that they have "zero default" during their tenure.

I guess peers in PRC banks in HK will know what i am talking about.記得呢D敏感野要好好保護呀

各位內銀既行家如果上頭叫你地對D違約睇唔到, 話單野好快有第二隻FUND會借錢REFIN左佢, 記得好好聽話呀

Do not stop people from pushing this post

Ok that makes a lot of sense. Can you tell me more about the currency of the private debt?

Sorry因為呢單野搵唔到香港網既SOURCE. 其實好多大陸公司去到確認爆煲既時候已經係蓋唔住, 但實情係睇數字既話幾年前已經可以知道發生咩事, 如果係直接同呢D公司DEAL過既行家或者FUND佬仲會知道好多敏感野添, 各位行家係呢D同美國佬打緊貿易戰既時候唔可以俾人知我地底牌架

到時好睇過雷曼

究竟中央政府會攞銀彈黎同美帝開戰 定開水喉救市呢

Usually it will be USD for private debt. We have seen peers with RMB doing private debt in China, but it is more regulated as there is a lot of restrictions on the structure you can use and the PRC licenses you need to have.

This is an example where i think many peers would have seen the case a long time ago before it is disclosed.

記得好似上面呢D咁大單又咁敏感既野, 行家們係貿易戰打完前唔好俾外國勢力知道, 到時一cross-default, d loan俾人recall晒d bond又distress 既話, 阿爺無咁多錢救咁多個架, 我地要拖住呀

金融係一件虛無縹緲既野 就算想搞 要點搞？
要搞 首先要好多錢去燒

我個人既見解係, 銀彈會用黎打貿易戰, 救航空公司同下面新聞果D公司債就用香港既市場經濟去救, 因為實情係好多銀行同基金佬一係見錢開眼(世上無差既投資, 只有賺得多唔多既投資, 你覺得單野係垃圾, 但如果賣一毫子都係有人會賣), 一係就白痴到以為大陸真係無事 (實情係佢地過往幾年連大陸都無上過), 所以作為金融界而又直接DEAL過呢D有困難既大陸公司既朋友, 記得要緊守崗位, 唔可以俾人知道呢D大陸公司都已經好唔掂, 賣緊既債都係垃圾, 我地要俾佢地可以繼續用相對低息以新債填舊債, 如果佢地太高息發唔到新債就會火燒連環船, 中央就會十個茶煲九個蓋, 無RESERVE打貿易戰架啦, 到時就無能力管好我地美好既香港鳥

其實全球黎講債市既規模係大過股市好多, 只係債市入場費太高所以好多散戶唔熟。好似上面某巴打咁講, 債市要推一推個liqudity要用既美金係以億去計。但其實金融簡單Ｄ黎講都係一買一賣既行為，而家內地公司唔掂要賣野就大家都知, 但點解有人願意用高價買係因為中央迫銀行買, 或者有傻仔以為自己好醒買到平野 (如某知名航空公司之前發既債係8-9厘, 而家個YIELD講緊40幾厘都無人要, 果D傻仔應該嚇到屎都瀨埋)

金融界既朋友其實唔需要用銀彈去做D咩, 你只要"唔俾人知道"呢堆野係垃圾, 就可以"守護"我地既金融體系, 俾大陸專心打貿易戰同時俾林鄭政府管好香港, 搞好明日大嶼同買催淚彈管好治安. 記住金融只係一買一賣, 點樣可以避免大陸公司既債唔會一毫子都無人要呢? 我地要好好諗下。

好似某航空公司咁，點解佢地可以之前用８里發債，但明明好多人知道佢唔掂架喎，到底金融界既朋友點樣可以＂保住＂呢Ｄ資訊不透明，等佢地可以繼續發債填數，等我地可以繼續坐佢Ｄ飛機呢 ？

8月5號我會罷工

Help push

岩岩查過原來個YIELD又DOUBLE左去到100厘, 真係上樓好機會, 金融界既朋友記得要守住我地最後一道防線, 要盡量去到最後一刻先俾外國勢力知道咩事呀!

Push

CLS

14% we already laughed at a company being junk.

120% deserves it's own name:

Chinese Bonds

係債同股等所有金融都係信心同憧景，音樂椅不斷響起就有人玩，音樂一停落黎就有人出局

係呀, 大家金融界既朋友, 如果有人話要當埋塊廁所板俾你, 加埋老婆仔女落去做擔保人既話, 大家要好好守秘密, 如果唔係呢D花生野一傳十, 十傳百既話個金融體系就唔穩定, 有Ｄ本身唔會同大陸佬見面或者唔識普通話既外國勢力或者有心人又會搞搞震SHORT D BOND或者CALL LOAN搞到CROSS DEFAULT架啦。

我知道如果你半年前已經知道會爆硬，要你忍口忍咁耐係好辛苦（金融佬有邊個唔係認屎認屁），但一定要保住國家金融穩定，維持香港既金融優勢呀

推，千祈唔好搞金融呀

識人係某航空公司既HQ入面做
佢地d數真係亂到離哂譜
入面冇一個人 係冇一個人知到big picture 盤數係點
subsidiary 既shareholding structure 冇人可以confirm 到
都唔知個consolidation 點做
另一間內險名既investment arm 又係咁

我地一定唔可以比外國勢力知道国債危機!
堅決維護中国金融市場穩定 不容許外國勢力說三道四

係呀，聽過某航空公司發新股做DISCLOSURE既時候SUBMIT左一份SHAREHOLDING STRUCTURE俾HKEX, 但到後來RAISE PRIVATE DEBT既時候又有另一份SHAREHOLDING STRUCTURE，呢Ｄ敏感野係入面做過既朋友要收好，wechat Dchat D野要DEL晒佢呀

洗唔洗做埋先知 預言家咁

其實唔係先唔先知既問題既, 聽D做金融既朋友講, 到一間大陸公司要同佢地借PRIVATE DEBT既時候, 其實剩係做DD都做一兩個月, 幾乎連個老闆條底褲都除埋黎睇咁滯，你唔除俾我睇我咪唔借俾你由你爆煲。但同買BOND唔同既係, 你買既時候只係睇一份由IBANK砌好晒俾你睇既野, 有時你連同大陸公司管理層見面既機會都無. 所以如果有ACCESS 去呢D咁敏感資料既行家, 記得要好好保護, 保持香港同大陸既金融穩定呀

推到支爆

HK01

但求方便，懶得搵其他source反正都係factual野

發夢見到好多POE有嚴重refinancing risk同funding mismatch

係呀, 講起發夢, 我識有個行家又係好唔小心, 之前係巴士訓著左發開口夢爆左d敏感野出黎, 有次係街D coffee shop做野, 又唔小心俾另一個banker行過果陣睇到, 個banker即刻同佢同事講, "哇, 原來間野咁Q大鑊, 返去withdraw隻deal sin"

總之大家小心LA

岩岩有幾十個小朋友俾政府告暴動罪, 各位係金融界或中資返緊工既朋友, 我唔祈求大家上前線, 反正去到我地幫唔到D咩, 但其實以大家既財力, 搵幾個鐘既錢已經幫到小朋友同前線好多. 我地要諗下點樣發揮我地最大既優勢

記得我地要做既唔係俾錢佢地, 而家買GEAR親身拎去前線感謝佢地既付出, 揸你部波子或者tesla接小朋友放學, 前線有前線既尊嚴, 我地都唔應該只窮得剩下錢.

記得帶卡片, 聽個朋友話佢發夢俾狗問佢車緊咩人, 佢俾左張卡片隻狗, 話佢車朋友D仔返屋企, 有咩可以問佢公司既律師團隊, 隻狗嚇到屎都標出黎即刻放人

仲有, 如果各位金融界既巴絲, 如果你真係話得事果個, 記得唔好拖人地D大陸公司太耐, 通常問得你借錢都係急, 有幾條loan就到期或者有錢要找, 係做就做, 唔做就唔做, 千祈唔好扮晒友善乜都話得, 臨到尾先話唔借, 人地咁樣好煩, 好易俾人告違約, 到時又爆架啦.

至於做細既巴絲, 雖然你地未必影響到決定, 但千祈唔好收埋D 緊要既負面野臨尾先同上司講, 就算上司最後堅持要借, 但正常都會因為咁要拖多幾日, 法律文件又要改, 如果咁樣搞到對家, 一個唔好彩差果幾日又違約就唔好la

岩岩有幾十個小朋友俾政府告暴動罪, 各位係金融界或中資返緊工既朋友, 我唔祈求大家上前線, 反正去到我地幫唔到D咩, 但其實以大家既財力, 搵幾個鐘既錢已經幫到小朋友同前線好多. 我地要諗下點樣發揮我地最大既優勢

記得我地要做既唔係俾錢佢地, 而家買GEAR親身拎去前線感謝佢地既付出, 揸你部波子或者tesla接小朋友放學, 前線有前線既尊嚴, 我地都唔應該只窮得剩下錢.

想課金嘅同我入嚟

千祈唔好呀，我唔想支爆呀

時勢做英雄，可能爆左先係發達既機會呢

唔好嘅，所謂禍不及支那

推啊

What really annoys ppl is that lot of ppl in prc claimed the prosperity of hk”s financial market is given by PRC.

Come on, hk bankers give our expertise and spent many OT nights in office/dealing with different parties to figure out win-win solutions for those POE which hardly could raise/grant any debts/loans in other offshore markets

The business may be given, but the result is hard earned not given

係, 聽D朋友講, 表面上D大陸公司好風光, 聲大夾惡, 其實好多都係空心老倌, 問BUYSIDE拎錢果陣奶晒鞋底咁, 為左見一見你, 漏夜飛黎香港同你DAY TRIP開個會.

支爆支爆

搵base外國嘅朋友整一個platform專登來爆 like muddy waters

罷工TG GROUP

金融業 銀行業
；

整個類似老豆搵仔既公司搵債仔有無得諗？

推！

我已經講過好多次，佢哋完全唔會Care 死幾多人，中共只concern 美金同埋外國護照！攻擊要害啦！

根本成個中國都係靠緊香港 我唔明香港人點解唔敢反抗

如果各位金融界既巴絲, 如果你真係話得事果個, 記得唔好拖人地D大陸公司太耐, 通常問得你借錢都係急, 有幾條loan就到期或者有錢要找, 係做就做, 唔做就唔做, 千祈唔好扮晒友善乜都話得, 臨到尾先話唔借, 人地咁樣好煩, 好易俾人告違約, 到時又爆架啦.

至於做細既巴絲, 雖然你地未必影響到決定, 但千祈唔好收埋D 緊要既負面野臨尾先同上司講, 就算上司最後堅持要借, 但正常都會因為咁要拖多幾日, 法律文件又要改, 如果咁樣搞到對家, 一個唔好彩差果幾日又違約就唔好la

光復香港
時代革命

你知道嗎，只要聯繫匯率玩完，全香港都會一齊收皮。

100厘， 擺明default....

過多個禮拜應該200厘都黎緊

下一步該怎樣走？

不要過慮，表面上政府好像以逸待勞，但實情是我們多面的極限施壓已成氣候，習近平和黑天鵝比我們更心急如焚——他們正想利用談判搞散抗爭。

2018年大陸境內債券違約規模達到1200億元，而今年的規模，是5700億元。

59間企業設立的中國民營投資集團，533億元存續債券今年到期。4月首份5億美元債券違約，中建行已硬啃代還3億；另一份5億美元債券，8月2日到期。中民投講到明：還唔到。

今年首6個月，中國企業債務違約金額突破600億。7月15日一天之內有5份債券違約。

7月22日，美國制裁中國神秘石油入口商珠海振戎（北狄改名都衰過人，話明係用來振興伊朗這個西戎）。兩伊戰爭期間，中國向伊朗賣軍火，就是通過這間公司以石油代支。現時進口量佔全國進口量約25%。

2019年有719隻地產債券到期，需要償還的金額達4567億元。2019年至2021三年間，地產企業海外債券到期規模都在200億美元之上。

7月，失業大軍年增超過500萬人。

7月，返鄉潮達740萬人。

7月，特朗普否決將蘋果產品剔出加徵25%關稅的中國貨清單。

7月，惠普、DELL決定將30％筆電生產撤離中國。

7月，山東近百間院校搞農民工「副學士課程」，免考文化試，資格卻與高校畢業生睇齊。

7月，秋行軍蟲和關稅夾擊下，中國多年來首次向俄羅斯入口大豆。

9月，南韓三星將關閉最後一間惠州工廠。

10月26日，美國給予WTO的限期屆滿，WTO必須決定是否將中國、香港和澳門剔出發展中經濟體。

全國心臟病藥脷底丸斷貨，由9蚊暴漲至150蚊一樽。

邊個等得？邊個唔等得？

今日，中美貿易談判在上海重啟，預料實質成果不大。

香港是大陸的後花園，不妨再燒幾把火。

你國家仲有冇糧出啊？

雖然睇唔明
推咗先

咁其實如果銀行界既朋友按章工作 日日準時放工 某程度上都會加速支爆吧

唔緊要，繼續推到俾多d行家睇，其實我地好多野可以做

呢個其一，其二就係我朋友講咁唔好俾人知佢地d衰野，其三就係佢問你投資或借錢，千祈唔好俾假希望人，講到借硬咁，跟住人地斷曬後路先話唔借呀

金融業 銀行業
；

金融海嘯果陣種落黎既因，宜家要開始還

支爆近了

要爆美元債先得，負責投美元債或者幫佢地發美元債既行家識做啦

大家得閒禁啲cash出黎，銀行存款少就借唔到錢出街

有咩辦法可以唔俾阿里上到市?
唔好俾機會佢cap水

[member]

#adore##adore#希望多d有錢既banker/fund佬 可以幫幫手#adore#

窮人
/member]

唔明，唔係成日話中國係美國最大債主咩？

唔准攻擊國家金融體系
唔係中国邊有錢同美國人打貿易戰

連登係全球最愛国論壇
一定唔可以比香討班仆街搞亂中国

要佢上唔到，好難，除非有人有核彈級既內部黑材料
要佢自己唔係香港上，只要佢想要既價唔到或者賣唔出就得，所以大家努力

係，但佢d美元債係靠過往出口積落，咁多年黎外匯儲備都係增長。之前試過儲備跌左，中共即刻嚇到又唔俾投資外國企業又盛咁(加唔到外匯流入唯有減外匯流出既道理)

加埋貿易戰，其實佢係燒緊以前儲落既外匯黎打。如果呢個時候俾人搞lum佢香港個融資平台，搞到d大陸公司既美元債爆煲，咁佢外匯流入又會少左，國企果d甚至要中共燒佢呢d咁珍貴既美元黎救。

小弟專長唔係宏觀野，有錯請指正

其實呢個時候邊個仲敢買大陸股架 都就黎支爆

其實我地身邊既散戶只係佔ipo好少，九成既融資額係靠大户買，呢d大户會買係因為d錢太多無野買，或者隻野太大個倉點都要買d, 或者同個banker熟明知無錢賺都買d

所以行家們要做既唔係拎自己錢沽爆隻野，而係要令人對隻野或者香港前景無信心，覺得值博率係零

係，香港有好多除左錢以外既野值得我地爭取。

我見到有行家三十歲就講埋好多建制果d叫人唔好搞佢收成期既言論，錢可能買到你自己既自由，但買唔到香港既自由

係，香港有好多除左錢以外既野值得我地爭取。

我見到有行家三十歲就講埋好多建制果d叫人唔好搞佢收成期既言論，錢可能買到你自己既自由，但買唔到香港既自由，希望大家都可以企出黎幫前線，幫果四十幾位義士

p

唔買就是贏，好過燒錢沽

Chinese Vice Premier Liu He, who leads the Chinese delegation, waved off Lighthizer, Mnuchin and other U.S. officials as their motorcade pulled away from Shanghai’s Xijiao State Guest Hotel following a group photo session that concluded around 1:45 p.m. [0545 GMT], about 30 minutes before it was originally scheduled to begin.U.S., China trade meeting ends with sharp response to Trump[url]https://reut.rs/2GEIptL[/url]

代post

寫比各大公司manager要求支持員工罷工嘅信要高手幫忙修改英文翻譯，高手請入谷

8·5全民罷工

做緊中資券商，好多行家之前已經踢孖展同踢project, 聽講唔少行家今年繼續收水。

現希的項目有d 都真係還唔到錢，幫佢地吊緊命

佢地有幾唔掂係行家就知, 大家千祈唔好係咁俾假希望人等到last min先唔借, 知道有D已經爆左既公司或者LOAN記得要保護好呀

換美金救香港

香港人加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

TG group

只有雙普選 自治 國際共管
先可以有真正既獨立調查

你講得無錯，中共剩返果三萬億美元外儲係一個崩都唔可以少，所以會極嚴格管制資本流出，只要佢地手頭有三萬億美元做本金，就可以昆外人話自己有錢還，呃人投資入中國的資本可有美金兌走，從而可繼續借入美元。近一年中美貿易戰有極強的資本流出中國壓力，就係靠借美元債頂住，所以保持外儲額無減少的表象，實質美元債務多左唔知幾多，你睇上埋哂啲蝕錢嘅美團外賣係香港抽水、恆大發行幾多百億美元債，化整為零去籌措美元資金。

香港金管局同係幫兇，因為佢係香港離岸人幣的坐莊，有個最後肯接貨的莊所以先令香港的銀行肯收人幣，而此人幣資金池係6月時仲有六千億人幣的規模。換句話來說，即香港的美元儲備除左保港元匯率穩定，同時仲要保埋離岸人幣匯價。正路人幣呢啲非儲備貨幣係唔應該直接兌港幣，人幣要換走人民銀行的美金，用美金換成港幣才是正路，現在金管局做離岸人幣坐莊，變相令資本中國的壓力嚟哂香港套現。

大家好多時忽視左貨幣的特性，美元債務不是撳一撳機將數字乘七變成人幣就找到數，中國印幾多人幣都找唔到美金條數。所以啲阿里巴巴騰訊呢啲大股唔係大陸籌集人幣資金，情願去紐約同香港籌措美元資本，方便收購他國科技，因為其他國家係唔會收人幣。
離岸人幣資金池，香港有六千億、台灣二千六百億、新加坡一千億、南韓一百億。如果大家一齊唔接收人幣，中國就要拎美元接收番哂啲自己呢啲人幣。

所以過去十幾年中國經濟奇蹟實建築係香港呢個美元緩衝區身上，香港幫中國擋哂人民幣兌換壓力，中國先可以實施外匯管制、狂印人幣推高經濟與資產價，唔怕人幣匯價貶值壓力。如果無左香港此美元經濟體，中國玩唔掂美元體系的自由貿易遊戲，人幣匯價要同人幣供應量掛鉤了，換句話說中國唔可以再亂印錢增加貨幣供應以新債去還舊債。中國六月份m2人幣供應量達192萬億，但手頭美金得3.1萬億，如果無香港去哽咗啲人幣資本流出壓力同美元融資、人幣一要自由兌換，人幣匯價貶到同日圓一兌一都得

只要斷左中國資產係香港的融資信用，其實唔止係令中國企業的美元債違約，其實係令中國人幣都唔敢亂印，收縮經濟，甚至中國資產價格泡沫爆破

香港人唔知姐，過去十年都被大陸資訊洗哂腦，以為賺咗中國好多，殊不知香港呢部美元ATM實係中國亂印人幣擴充中國經濟的根基。

咁講啦，中國一來亂印人幣，唔理自己有冇足夠美元兌番俾投資者，二來資本管制，真係鬼會信你中國。所以香港呢部美元ATM，就變成擔保人，保證係中國賺到的錢可換成美元拎返走。當然，中國都會努力留住資本，賺咗嘅錢繼續留係中國再投資。結果，中國係係唔捨得香港用埋人民幣，亦唔敢俾香港的美元融資平台失效。

多謝巴打分享, 好詳細又學到野

美團恆大果度其實好岩, 其實你單睇市盈率, A股係高過港股美股好多, 一隻濕鳩化工股返大陸都可以有30倍PE, 但點解堅持要黎香港上就係因為要美金, 你係大陸trade 30倍PE, raise返黎既人仔係鬼佬眼中同日本軍票無分別

而我d朋友睇到既情況係過往兩三年佢地獨狂做收購或者趁低息借落既外債開始到期，只要有辦法加大佢refinance既難度, 一爆煲就會打擊其他人對中資公司既信心, 然後又更多公司爆煲既循環. 金融行家大家唔好俾呢件事發生呀

換美救港

真係業内人

上面個編文有料到

d撚樣大陸閪垃圾公司黎香港融資，屌佢老母利用香港洗黑錢

3年内大把美債要還

倒不如…

推撚爆

85罷工！

可惜我幫不上忙，推

極危險

光復香港 時代革命

對於好多人黎講, 錢買唔到自由. 但對金融行家黎講, 我地揸住既錢係有可能幫佢地買到自由

光復香港, 時代革命

國際金融之都
果然要用番財技黎打

難

保家衛國人人有責
千祈唔好搞亂金融體系

幾時會穿7?

依家保險業已經被上面接管同投誠晒

維護國家金融安定你我有責

今日

相信大家見到匯控個post都知咩事，大家識做啦